台灣行程求指教

第一天：台南機場 --> 三多商圈 --> 瑞豐夜市
住：高雄
第二天：旗津 --> 夢時代 --> 一德夜市
住：高雄
第三天：高雄 --> 恆春 --> 南灣水上活動 --> 墾丁大街夜市
住：恆春
第四天：拼車：恆春 --> 船帆石 --> 砂島 --> 鵝鸞鼻公園 --> 龍磐公園（最南點）--> 後壁湖 --> 貓鼻頭 --> 出火 --> 阿嘉的家 --> 白沙灣 --> 關山
住：恆春
第五天：恆春 --> 台北 --> 淡水 --> 士林夜市
住：士林
第六天：士林 --> 九份 --> 十分 --> 基隆廟口夜市
住：士林
第七天：台北車站地下街 --> 桃園機場(回程)

8月尾諗住去台灣
想問下個行程有無咩大問題
全部地方都係第一次去

D1
既然已經係台南機場落機，你唔遊埋台南？
你坐華航，如果打打算係墾丁做主菜，不如改高雄小港機場落機。

慳返程台鐵/客運錢仲有時間。

其他再睇。

thanks
因為本身想住台南 但發現台南無咩好做 但係又訂左機票 所以寧願搭車落高雄

推

如果唔係旅遊社“團體飛“
或者最平果款機票
有機會改

打上華航問

btw：8月尾？
即係差唔多出發？

七日 點解要揀 高雄 台北 ?

台中 台北都合理啲呀

你浪費左去台南程機

yes 27號出發

因為想去墾丁

其實好多香港人去北+高
台南其實可以一行既

咁不如 七日都 台南 高雄 墾丁
我下次都想咁,

上次去左 十日 台中台北

咁其實你book定哂，冇咩改啦喎。

頭一日拖喼感受下台南先囉

我補充+更正少少：
如非直接買華航最平“特價機票“
你可打去cs改落高雄小港機場

台南淨係食野都好似有排搞
但一個人就算了 轉翻去高雄land仲好吧
雖然台南去高雄都近

其實台北同台中有d地方
例如陽明山 金瓜石 101 太魯閣 清水斷崖 合歡山
12月已經去過

2個人

好少事姐
但你應該book定哂野

D5：坐車坐到癲

機票果度都係唔改了
坐車唔大問題既
我反而想知如果得幾個鐘係淡水行唔行得晒

夠。
多有多行少有少行

先情人橋（好似係）
後返回淡水老街行下買下

我就飲洪大媽酸梅湯囉～
仲可以買返來沖

仲有呢 D6應該去左九份先定十分先
兩邊都係搭車搭到死

我通常先九後菁桐，再出返來。

我平去就客運上瑞芳轉台鐵
走就人迫到爆坐乜打耐

我都好耐冇上去

thanks

第一天：台南機場 --> 三多商圈 --> 瑞豐夜市
住：高雄
第二天：旗津 --> 夢時代 --> 一德夜市
住：高雄

其實網上見到既地方，隨意去就可以，當係hea遊。
瑞豐夜市同附近一帶係夜市主力啦。
一德我未去過，冇idea。
旗津我會上燈塔。

去到墾丁你大把野玩。

第三天：高雄 --> 恆春 --> 南灣水上活動 --> 墾丁大街夜市
住：恆春
第四天：拼車：恆春 --> 船帆石 --> 砂島 --> 鵝鸞鼻公園 --> 龍磐公園（最南點）--> 後壁湖 --> 貓鼻頭 --> 出火 --> 阿嘉的家 --> 白沙灣 --> 關山
住：恆春

高雄包車/夾車去2.5-3小時，去到應該會休息一陣既就。
如果包車玩，交俾司機幫你排就可以。

第五天：恆春 --> 台北 --> 淡水 --> 士林夜市
住：士林

你住士林？ （唔洗估我人在香港）
士林好住，但唔一定只去士林既就。
出去西門丁行下啦。
士林可以行完返去，放低野，
再落去都未遲。

第六天：士林 --> 九份 --> 十分 --> 基隆廟口夜市
住：士林

剛好一日，返去你應該冇力架喇。

第七天：台北車站地下街 --> 桃園機場(回程)

不如睇定有咩想買，直接果個地方，
再加台北車站手信咁。
地下街冇乜好行，又長。

高雄夜市一定係瑞豐
其他一係少人一係專做遊客

係高雄住過半年

btw一德我真係未去過

不過你七日由南玩返上北 有d趕
有冇諗過淨玩一邊先

佢BOOK哂野喇

其實墾丁d車要點搭
因為我住恆春 但又想去墾丁大街夜市
夜晚好似無街車 係咪要搭的士
旗津燈塔唔開 我星期一去
好似就唔到其他日子去
btw旗津行到幾耐 一日會唔會太多
同埋呢個行程overall會唔會好趕
感激不盡

都唔算好趕既 係第五日搭車搭最耐

台南係荷治時期首府
好多歴史野

高雄只係典型港口都市
唯一鍾意既得西子灣

旗津係咪去踩單車？轉下午去 睇日落 連住水平線既日落
不過你既然去墾丁食海鮮 冇乜必要去旗津食

住恆春麻麻地，你當係墾丁隔離區有條村咁啦。

基本上去墾丁，食都返回墾丁大街。
果邊冇的士(計程車)你隨街截既係。

如果本身你有包車玩，
你問下司機夜晚想去食東西，
有冇車坐？可唔可以搵返佢。

如果你包足一日，佢多數都肯夜晚車埋你，
唔另外架charge。(好耐冇去宜家唔肯定)
因為佢唔會夜媽媽吉車出返高雄。

我之前就去Ｎ次都肯夜晚車埋我既就，
不過最後一次都幾年前了。

冇所謂既。我諗樓主頭一次去卦？
少少重複唔怕既。

yes 食海鮮重複都唔太大問題 因為兩個都鐘意

我自己覺得 所有夜市都一撚樣
我會建議
第一晚夜市
第二晚 高雄其他夜市都濕尻 不如食日式燒肉 400-500TWD 真任食 唔走單服務好食材都幾好
第三晚 墾丁大街可以行下既 但正餐揀間海鮮啦

唔開都去得。
分別係有開可以入去，都係一個公園咁。
燈塔本身內部係唔開放，有冇開都唔可以入去。

唔開就只可以係門口打下咭咁。

去墾丁鵝鑾鼻燈塔補番，仲開心啦。
（應該已經比之前少D蝗）

因為第一次plan行程 所以想去d大路野先

旗津海鮮都幾伏 小心

agger

少少遊客價啦
我自己接受到既都

補充：鵝鑾鼻燈塔都係星期一休息

燒肉同海鮮有無推介
第一次去真係唔識
本身諗住去到睇下有咩岩就食咩

旗津日落好大路 google image下

高雄燒肉我食過一間逐鹿燒肉
499TWD 仲跟多個小火鍋可以叫菜淥下（包埋）
Haagen Dazs 同Meiji 雪糕都任食

嗚丫好想食

海鮮係人地帶我 唔記得咩名Sor

巴打可睇下我個post
旗津可搭船去對面西子灣 都好多野睇
唔知係咪唔好彩定日落角度問題 係旗津睇日落咁啱比座山遮咗 可以留意下

你睇女

逐鹿好難book
巴打如果去 記得預早少少book 定

係高雄火車站附近好多人拉客 350蚊一個無死
如果驚可比wechat 你去book

租電動車自己踩去邊都得

有約架
講開後悔
返到去先發覺個台妹原來成日影j 圖人睇
我上到人屋企食完野就走

雞翼巴打 咁有緣啊

士林夜市垃圾

墾丁同恆春果邊多唔多的士

接近0
可叫民宿叫車（唔一定會係的士）

佢根本未食完野就走
抵佢冇pm

幾時做咗雞巴

去咗3日兩夜 唔覺見到的士

雞巴

都話接近0

咁有咩車搭

直接問民宿/酒店，或者附近店舖。
始終果度唔係市區，唔可以當係去左台北咁伸手就有車埋來。

我淨知可以拼車/租電動車/電單車

見700到都去到你想去嘅點

就係D4拼左車
但係D3去後壁湖(改左)玩水上活動同墾丁大街夜市 搭車果到唔知點搞

恆春來回墾丁真係唔識
租一日車？

如果包車已經得啦～
其實我係為買包先去恒春
另外就是上去四重溪

包左1日囉 另外果日真係唔知點

d3同聯絡車果個講你大約用車時間
睇下幾錢
雖然要都係要俾

唉 係咪又打風

未睇到條路徑

你去邊先

其實都係恆春 --> 後壁湖 --> 墾丁--> 恆春咁姐

後壁湖正常你民宿/飯店會有得book，最遲前一晚要講定
再唔係可以去大街睇吓啲鋪,但會貴少少

恆春去墾丁可以搭墾丁街車/墾丁快線/恆春轉運站搵白牌車
between後壁湖浮潛幾正，如果有防水嘅go pro嗰D可以帶埋

我順手拎咗返香港 可以睇吓